【#Cult漫】《Marvel Zombies》

今次所講嘅marvel zombies有別一般，內容並唔係講d緊身衣懞面大隻佬點樣英雄俠義嘅嘢，而係講哩個世界連班超級英雄都感染咗喪屍病毒究竟會變成咩模樣呢？
-

《Marvel Zombies》系列起源於Marvel出版社同電影”鬼玩人The Evil Dead”合作嘅cross over，初時Marvel原意只係打算嘗試玩幾期短篇，但玩落之後讀者反應好到收唔到手，加上推出果排撞正喪屍熱潮復興，無論電影，電視，games都吹緊喪屍風 。順理成章marvel zombies成為旗下大系，之後不斷延續去玩哩個喪屍劇情。
暫時成個marvel zombies系列總數有八部，包括一部前前傳，一部前傅，5部正傳，再加一部return。
-

-

故事開端係講磁力王研發咗隻喪屍病毒，佢就打算利用病毒去削弱人類社會，等異變人可以乘勢而起主宰地球，但出嚟個效果遠遠大於佢想像，成為marvel zombies嘅禍首。
之後就接到落去正傳故事 ，講述”鬼玩人 ”個主角Ash無喱頭咁跌咗落marvel zombies嘅世界， 有睇過鬼玩人電影都知Ash哩個人本身係好特別，佢對於死亡係無一個概念，因為佢每次一死就會跌落另一個平衡世界返生，而今次佢就跌入咗marvel個世界，其中過癮嘅係佢以前經歷過其實世界係無超級英雄哩樣嘢， 今次跌入marvel世界佢覺得點解哩個世界咁多著緊身衣嘅小丑咁鬼馬嘅?
-

一到咗之後果幾部都係Marvel自己打晒骰嘅zombie劇情，故事承接返班超級英雄變成喪屍嘅後續，marvel自己再加上一啲幾過癮嘅補完設定，例如喪屍病毒只係超級英雄先會受感染病發成為喪屍，普通人係感染只會死亡。另一個設定就係超級英雄變成喪屍之後就要不斷食人，但當食飽之後就會回復理智，但當肚餓又會失去常性。

其中一段我覺得最黑色劇情就係講蜘蛛俠變成喪屍後食咗佢兩位至親 Mary Jane同Aunt May,到佢食飽咗之後，佢知道自己殺咗兩個親人，令佢非常自責同內疚 。但矛盾之處就係佢唔飽係唔會感到哩種自責，可以算得上係一個命運嘅悲劇。
-
Btw相信大家都對本來「幫我哋守護哩個世界嘅人反而成為加害者」嘅劇情都唔難理解，因為其實依家香港都係咁嘅世界，如果仲係唔理解，你睇吓全香港犯罪率最高嘅政府部門咁你就自然明白marvel zombies係一個點嘅世界。

美漫撚支持

有無得講多啲

講美漫?如果美漫我冇其他巴打咁專,
我主攻另類次文化😂

呢個系列最初係出現響Ultimate神奇四俠，我睇返最後好似係一個輪迴黎

我意思係個故仔
我睇過吓 不過唔知點解無印象鬼追人

係，return 果輯又係loop一次

Cross over鬼玩人果輯係一開始講Ash無厘頭地跌入左marvel宇宙,當時個世界已經係喪喪屍橫行,

哩輯個結局 ash終於逃出哩個marvel喪屍宇宙,彈左去另一平行宇宙,當佢以為平安時先發覺原來自己今係跌入左marvel人狼宇宙,果度dsuper heros全部都變晒人狼😂

等我搵日搵嚟搵先

正皮是俾最後一句的

越出越差

的而且確係，其實睇完前傳同正傳其他果幾本可以唔睇

好似冇講最後點攪掂班喪屍英雄？連吞星個個巨人都比佢地食埋

完啦？

蜘蛛俠噴蜘蛛絲變左噴血管出黎
死侍得返個頭，另外仲有出一本漫畫
死侍與死人頭

係，連吞星都食鳩埋